\begin{task}{4.9 (в)}
  В указанных перестановках определить общее число инверсий и выяснить, при каких $n$ эти перестановки нечётные:

  в) $1, 5, \ldots, 4n-3, 2, 6, \ldots, 4n-2, 3, 7, \ldots, 4n-1, 4, 8, \ldots, 4n$.
\end{task}

\begin{solution}
  Обозначим перестановку $\alpha$. Пусть $\alpha_i$-ому элементу перестановки соответствует $k_i$ -- количество
  инверсий $\alpha_i$ с последующими элементами. Сопоставим каждому $\alpha_i$-ому $k_i$-ое:
  $0, 3, 6, \ldots, 3(n-1), 0, 2, 4, \ldots, 2(n-1)$, $0, 1, 2, \ldots, n-1, 0, 0, \ldots, 0$.
  $\delta(\alpha) = \frac{3(n-1)n}{2} + \frac{2(n-1)n}{2} + \frac{(n-1)n}{2} = 3(n-1)n$. Отсюда видно, что перестановка
  чётна при любом $n$.
\end{solution}
